#  Чат-бот в Telegram Social reaction analyzer

## Функциональность
* Визуализация динамики эффективности информационного воздействия сообщества за последнее время.   
* Поиск записей, вызвавших наибольший и наименьший социальной отклик аудитории   
* Определение формы представления контента, которая оказывает наибольшее информационное воздействие на аудиторию в данном сообществе   
* Выявление корреляции между различными метриками социальной реакции   
* Сравнение эффективности информационного воздействия различных сообществ в социальной сети ВКонтакте   
* Определение процента комментариев аудитории под постом, содержащих ненормативную лексику   
* Определение среднего процента токсичности комментариев аудитории под постом   
* Выгрузка собранных данных, содержащих количественные характеристики, описывающие социальный отклик на информационное воздействие конкретных сообществ, в формате (JSON, Excel) 
  
## Количественные характеристики, описывающие социальный отклик на информационное воздействие
![Количественные характеристики](bot_screenshots/metrics.jpg)

## Качественные характеристики, описывающие социальный отклик на информационное воздействие   
1. Тональность комментариев — эмоционально-волевая установка автора текста, его психологическая позиция по отношению к излагаемому, а также к адресату и ситуации общения. (негативная, нейтральная и позитивная)
2. Употребление ненормативной лексики в комментариях
3. Токсичность комментариев — попытка нанесения вреда в межличностных отношениях

## Технологии, лежащие  в основе разработанного инструмента:   
* Язык программирования Python
* Библиотеки Python (telebot, matplotlib, seaborn, plotly, toxicity)
* API Вконтакте 
* Количественные и качественные метрики социальной реакции аудитории
* Математическая статистика (Математическое ожидание, коэффициент корреляции, график KDE)
* Расстояние Левенштейна
* Методы визуализации данных

## Результат анализа ботом сообществ «ЛДПР РОССИЯ» и ЕДИНАЯ РОССИЯ» Вконтакте
График динамики эффективности информационного воздействия сообщества «ЛДПР РОССИЯ», основанный на метрике L

![метрика L](bot_screenshots/L_metric.jpg)

График динамики эффективности информационного воздействия сообщества «ЛДПР РОССИЯ», основанный на метрике KL|S 

![метрика K](bot_screenshots/K_metric.jpg)

Тепловая карта корреляций между лайками, репостами и комментариями сообщества «ЛДПР РОССИЯ»

![Тепловая карта](bot_screenshots/heatmap.jpg)

Визуализированные данные о форме передаваемой информации сообществом «ЛДПР РОССИЯ»

![Диаграммы](bot_screenshots/diagrams.jpg)

Графики ядерной оценки плотности метрик KG|S, KR|S, KL|S для сообществ «ЛДПР РОССИЯ» и «ЕДИНАЯ РОССИЯ»

![KDE](bot_screenshots/kde.jpg)

Анализ комментариев под записью сообщества «ЕДИНАЯ РОССИЯ» с поздравлениями с Днем Победы от Андрея Турчака

![комментарии](bot_screenshots/comment.jpg)





